有200萬首期都買唔到樓

同女友月入加埋80K
有200萬首期
買600萬樓

做預批按 竟然Fail 話我TU太差 唔批
因為之前借錢做生意攪到TU好差
但我呢家還哂，壓測都合格有突
女友TU又高
呢家話唔批我點算 買唔到樓

Full pay

推條囡出黎做ptgf

借俾我買

唔買

攞去移民算啦
香港冇得救

真心唔撚明
我次次都準時還 又還清哂
我同女友收入加埋超哂壓測有突點解唔撚批

買唔到未必係壞事

屋企人同女友家人狂屌我

買平少少再遲下換

唔好買單名囉 買聯名鬆好多

就係聯名呀 聯名計埋女友收入有80k
都唔撚批

你一定唔係兩個都打工仔穩定收到啦

*入

兩個都係穩定收入 做左好多年

有冇方便搞返好你女朋友TU
依家唔係首期二百萬問題
按揭唔批，你壓測過到都無用
又唔可能儲到full paid

屌咁撚驚？ 你清數到而家過左兩年未？
定係話兩年會清record係假？

我都儲左筆銀行慢慢還緊 冇走過數 如果聽你咁講就大撚獲

點攪呀 我還清哂啦

做多幾間bank 問囉

sor 理解錯
你女朋友tu rating 高，淨係你tu 差？
咁搞返好tu 先搵批按揭啦

我都無走過數 係借得密先TU 差

你可唔可以轉做擔保人？

個銀行佬兇我話我咁既條件 邊間都唔批

第一你tu應該真係好差先會唔批，俾350蚊去做tu report睇下點囉。

200萬首期即係借400萬，假設你哋2個人各4萬收入，一個人都夠差唔多夠，唔夠就搵親戚家人做擔保人。

姐係層樓唔落我名？ 屋企人斬死我

下，有咩所謂，你有按揭嫁嘛，再唔係你同你女朋友簽協議囉，業權一人一半。

係囉 一個人收入都夠 更何況我同女友聯名
唉 全世界都知我買樓 但埋門一腳話唔批
痴撚線 以後唔會再問銀行借錢 準時還都唔得

樓豬同女友TU分別係咩？

我I 佢B

我係細路仔唔識世界借左一次去炒股輸剩四份一 不過人工夠cum 唔敢話比人知

希望第日買樓冇影響 如果唔係真係跳樓都唔撚掂

你借幾多？
我唔係借p loan
我信用卡現金套現分期咋都攪到咁

你女友單名借咪得
借7半供30年3皮幾過壓測啦

咁I 又真係好難搞 你總共借症幾次Chok 到I?
而家係咪真係一蚊都還清哂？

卡數仲有冇剩？

唔落你名咪唔落你名囉，首置人頭幾值租呀依家

層樓落邊個名同借錢上會有乜關係

清哂啦
之前係借得密...
唉

借左18萬 好撚後悔 本身月入都安安定定 夠洗夠玩夠儲 真係衰貪心on撚99

你之前total借過幾多
更重要係 你肯定無任何遲還紀錄？

信用卡透支仲衰過p loan

而家係你陀衰家
淨落女友名咪無事
又要淆

聯名買 但 做按揭只落你女友 得唔得

肯撚定你成日遲還錢

下 ？
我好似當買左樣貴野 慢慢供咋wo

租囉

借左17萬
月月準時還 無一期係遲交

借loan準時還都搞到咁
仲邊有人敢借稅貸/p loan

移民啦屌
越南啲樓升緊值呀
求其去整雞蛋仔都得啦

其實信貸記錄留3年定5年，如果之前還清又夠期係無影響。
原因之一可能係你每個月卡數佔收入比率好高。

現金透支同碌卡買嘢係兩樣嘢嚟喎
你如果喺講財仔卡嗰啲咩彩虹現金分期其實就係現金透支

痴撚線銀行
佢話我借得密 準時還都無用 TU 照跌

我hsbc 現金套現分期從來無問財仔借錢

正常p loan唔會咁
反而要短時間內砌靚tu
啲人會狂做啲細銀碼嘅loan

我蠢
我知道自己要買樓 早左半年清卡數
點估到 我收入咁高準時還都出事

準時還無可能係I, 一係系統出錯

借得密

叫得現金套現就係透支
信用卡透氶tu實drop
你正常去做p loan反而唔會

無隱瞞
只係借得密
我一皮 一皮咁樣借 借到去17萬
每月加埋先還8千
我月入40k 根本對我無影響
點知話我借得密 好多數 攪到TU 差

屌點算

一樣借錢姐

話咗叫你條女自己上會

查下tu個制度係點玩
好快可以連升幾grade

我之前都係因為p loan搞到好差

你係咪信用卡一萬一萬咁樣禁？

信用卡數點同其他loan
不但無抵押仲差不多係無審查咁滯
透支親或者消費逾期唔還都drop得好勁

擺明
residential 既mortgage係secured loan之中最易批既貸款

樓主己經提供左答案，佢成日用信用卡借錢（套現），借錢次數多係會影響評級。

卡數佔收入比率高又係好大影響，你收入4萬月月卡數去到3萬，銀行會覺得你唔係一個理性消費者，理財差而唔批。

你返咩工呀

去尖咀環聯每三個月拎份野睇下 應該半年到會靚仔番
你個case應該不斷check tu整到花哂

佢根本等唔到TU慢慢升返
搵得按揭係咪比左細訂?

預批姐

見過有對COUPLE 女既做AUDITOR, 男既做廚
臨約都簽埋點知到申請MORTGAGE 先發現原來個男既原來破過產
就算解除左破產令但未過7年都係借唔到錢結果大訂都冇撚埋，即時離婚收場

咪轉女個名囉, 最多咪比SSD

咁算數啦, 起碼都要一年慢慢升返

痴線 早知借私人貸款

個男既害死人

原來現金套現分期咁仆街
我一直當買野慢慢供咁

單女應當過唔到pressure test

現金透支同P LOAN兩樣野黎
前者利息可以去到33% APR，P LOAN/ TAX LOAN 低至 2% APR都有
總有傻鳩借錢前唔做下功課玩鳩自己

卡數息咁高搵鬼借
巴打做咩咁急入市

息都完全唔同喎你點會當一樣
買嘢做24個月免息分期啦

比左大訂 即係簽左正約 必買必賣
簽左正約後應該得返唔夠一個月就成交
就算轉個女單名 可能都當係買家違約（成交既人唔同左） 照殺訂

仲有咁既情況應該似係個女人嬲鳩個男人蠢同唔老實而分手

搵經絡啦

你個標題好撚誤導
呢度好多90後千禧後
會更加相信有儲錢都買唔到樓繼而唔儲錢唔努力而去屌政府

你女友搵幾錢呀，佢一個人做還款人過唔過到？有200個首期，600萬樓借七成，人工$39,574都過到,如果唔夠咪搵多個做擔保

但係咪因為你借錢做生意先搵到首期先
如果係咁既你屌返佢地

咪就係因為你唔係借p loan囉

巴打講多啲啦
樓主都水深火熱

做生意搵到錢就唔洗打份$40000月入既工

TU 唔好係咪破過產?

比左大訂未

淨係將透支當買嘢分期已經抵屌啦
仲話做生意

stress test?

佢話自己40k 即是條女又40k
但佢話要層樓要落自己名嘛
自己借唔到錢仲死都要落自己名唔知諗乜

見到落兩個人名已經覺得on9

On9先移越南，aa狗搵食行遠啲啦

痴撚線
你TU差關銀行咩事
搞清楚先

唔知仲有無鬼野

初頭又話做生意
後尾又話一萬一萬咁當分期買野

白撚癡先透支當借錢理財方式有問題

誠信有問題

改做你同你女朋友做mortgagors，你女朋友做borrower，咁又得唔得？

淨係用你女友名過唔過到壓測？

比少少錢成份買返黎睇啦
係到叫春有撚用咩

係度鳩up
要幾多歲先要咁On9係度作故仔

無遲還款，又清哂卡數，TU點會得I

條On9仔係度作故仔
現實係條垃圾廢柴月入10K無女毒撚

借條女比我買樓

信用咭透支 次數多同還款佔月薪一個比較大的比例 都會有影響tu

借4m
正路一個人 40k 收入單飛已經過壓測

作故仔作到佢
我個朋友做銀行係隔離睇都睇唔過眼要我留言屌柒佢

買左勁多transunion股票
3000股左右@$40

其他要等2年 財仔會更差

嘩你買唔到，好多人都買唔到

睇個post 就知幾多人要俾錢幾靚

有個合作開既按揭中介，睇下幫唔幫到你

大把人長糧都二百萬

有200萬就買入收息股啦 最高一個月有5%都10萬一個仲好過買樓收租

條女借，你做擔保

業主可以唔做借錢個位

樓主去搵經絡/中原/利嘉閣，佢地一定有方法批到
睇完啲資料，我果間都批到

洗撚中介咩

樓主唔識咪由佢問，不過係到搵食又仆街左啲

慘

一定唔止咁簡單
借幾多關壓測事
借完還成點先有影響

按揭借幾百萬都唔會影響評級

信用卡透支捱貴息喎
樓豬應該仲有嘢未講
TU I 個底都幾花下

介紹比佢我無錢分架傻西

岩呀 應該ok，不過我唔係做按揭，唔敢寫包單

無錢分，你當人on9呀？zip張referral咪有萬幾囉

樓主有無去香港以外其他地方生活過同申請信用卡走數無還呀？如有，聽講點都查到

你是咪on9?

分到$1，我呢世開唔到單

原來agent

真係無
我真係當供款咁供

無

唔知頭唔知路咪on99咁笑人啦

純粹想介紹個幾做得野既按揭朋友比樓主啫

作故仔呃你做咩
問題係現金套現 同話我借得密

其實唔係你準唔準時還 係你"借"呢個動作已經影響tu

我還款佔月薪 好少之嘛

唉

借大額再期期準時還個TU 應該超靚先係 , 之前都爆過幾單 TU 出錯 , 無借過但有欠款記錄 , 一係俾人偷過資料去做擔保 , 快啲去 check 啦

話我借得密

點會諗到自己收入穩定又ok 無負債 有首期
衰係借過現金套現分期

無記錯tu上落其實唔係好睇額而係睇次數
借10次10k同借一次100k係唔同
之前睇人砌tu 係做勁多低額 loan
有借有還就好快bump到上A
相反你做得多信用卡透支就會跌得好快

點解會覺得現金套現唔係負債
同埋你做邊行? 收入穩唔穩定仲要睇行業吧

佢話係做信用卡分期，唔係做透支，就算做好多筆，都未至於攪到去到I掛 。。。

我話呢家無負債 還哂啦

真係hsbc 信用卡現金套現分期
完全唔知係透支黎

信用卡分期係用緊銀行批左比你個信用額，唔算係透支。

真心移民
做到合共80k 大家應該有返咁上下資歷

樓上有人話我係透支
但我真係無講大話
準時還 無拖過數
只係借得密 個數又唔大

on9仔
移左民一定搵到$80k equivalent?
同埋點移？投資移民定技術移民？
80k月入好多？

很多人分不清信用卡的「現金套現」和「現金透支」服務：「現金透支」是透過信用卡在本地或海外的自動櫃員機提取現金，年息近40厘另加約3.5%手續費，逐日計息，一般不建議使用；而「現金套現」需預先向銀行申請，利率遠低於現金透支，批核後款項會轉賬至申請人的存款戶口。無論是現金套現或現金透支，申請人一般都不能享受任何信用卡積分優惠。

樓上仲話我係透支
好再巴打提一提 google 左

你本身total credit limit 都好少?
所以數唔大但untilization都仲高?

所以check 清楚先入市好緊要。。。

大概37萬信用額 我借左17 萬

點會諗到攪個分期供下款 攪到自己 TU 咁呀

無話會搵返咁多喎
外面有啲國家人工係低過香港好多
但有啲城市生活水準低過香港好多。
想高人工嘅咪留喺香港囉
同時要捱貴樓啫

如果樓主係二十幾嘅算ok中高
投資要100萬 不過唔同國家唔同
技術都係唔同 基本上bachelor 甚至college 位都受

我透支就抵屌啦
問題係我係現金分期唔係透支喎
痴撚線 咁都可以將我Tu 打到咁

信用卡掛勾
寬鬆批核
apr 12%
無論你叫唔叫透支都可以想像佢係邊一個lv嘅貸款嚟
你拎份tu 嚟睇就會見到自己有N次“現金套現”睇嗰個唔懷疑你還款能力先奇
我話你知透支就係佢對你tu具同等影響
平常啲人搵啲低息p loan做套戥
睇tu果個一睇就知自然唔同睇法

check tu 追問點解la

唔好諗點解咁低啦
tu透明度低你無得同佢嘈

你一係唔買，一係就聯名然後你女友單拖搞按揭，i真係無可能做到按揭

可以俾個number來？

無知一問
畢業左兩年幾 月入萬尾
呢家仲只係用緊學生信用卡
Limit 得一萬。 每月信用卡會碌二千至四千不等
信用卡對我黎講只係大額既八達通/ 交雜費/幫屋企人同自己買野
就咁睇 使用額度咪成三四成
我係咪應該加大limit 黎減低個rate ?
咁信貸評級會好d ?

會窮

HSBC 可以話係check 得最hea 嘅銀行，佢地都唔批其他bank 都幾難

利申：用過大細貓，城市bank pre approval

唔信樓主揮手區
信用額utilisation rate 大過你，卡cum 卡都b
你話準時還，真係搵鬼信

你個情況都B 真係搵鬼信

utilisation rate 大唔等於個amount 大過你，我幾皮而已
同埋我係真。準時還

上面已經講左準時還無用 借得密都會減TU
你幾皮都拎黎講有咩意思呀

做任何有關信用卡同貨款申請都會check TU
三個月內Check over 3次都會跌grade
用卡limit用得多都會跌grade
簡單啲講借p loan好過喺卡度拎錢出黎用
頂爆你信用卡limit TU好快跌到落谷底
I grade 我諗你申請張10000卡額既信用卡都唔會批你
何況係層樓

問題係銀行有分幾種借貸，例如稅貸利息通常最低，之後係個人借貸p loan需要你交文件同審批。

最貴息就係你口中既信用卡套現，通常借開既人都係借唔到p loan同稅貸先去借信用卡。

老實點解你唔借稅貸或 p loan，呢一點好令人懷疑，有平息唔借走去借貴息。

你係唔係一早玩爛左自己評級借唔到，點玩爛就係真正原因。感覺你講一半唔講一半。

咁你真係借得好密下
每要求借一次，無論批唔批都好，都會喺你Tu𠝹一刀
申請信用卡呢個動作都係

之前有個app免費睇tu
前排收左皮。。
依家除左去比錢睇仲有冇其他方法睇到？

按左屋企人果層咪借到

月入幾皮都係咁借錢，你好唔夠洗咩？

幾百蚊都唔好慳

佢地講緊信用卡套現喎

我唔係指買樓果時去check
果d使幾舊冇得慳
我係想平時得閒睇下有冇升跌咁樣

上次巴打分享話，得閒無事睇兩下會影響到

我同事上個月先簽約，兩公婆mor到盡買咗間百七八萬嘅樓，係到呻供樓好貴
香港地，拎住二百連首期都唔夠真係好慘

百七八萬

咪住先，Tu唔會因為為借錢就降低，相反你肯借錢又期期準時還個Tu仲會更加靚仔，樓主Tu去到I 已經係垃圾評級，係無可能有銀行借俾你，基本上C打下都好難借錢

樓主不如講下你透現完有冇還錢

數學天才
抵你發達啦

有咩收息股5%一個月
想學下野

成日上facebook 個諗sir sell 嘅債基20% 都黎緊

外國

真係慘 個個以為我講大話 無可能咁
證明好多人唔知分期嚴重性
我無借p loan 係因為我唔需要
信用卡分期係覺得借少少 每月都係供幾舊 最後還都係多千幾 仲要有得提早還 所以咪借 當供iPhone 咁

睇post 啦仲問我有無還錢
人地就係話每借一次扣一次TU

咁你加油啦

但信用卡每個月淨還min pay都會降tu得好勁
你借幾萬，邊有可能每個月還幾百咁少

2個都有問題

呢個係事實
同伸請得多信用卡一樣，無論佢批唔批俾你都好，一樣扣分
你宜家就去查詢tu， 都會被扣分

所以建議只好等一段時間，用下信用卡買少少野然後即找晒數咁去煲番靚個分數（其中一個方法）

幾百萬 可以移民了

TU個網又話去查TU唔會影響你既評分
有D又話查得多會跌分
BTW宜家都係CLOSE左未查得

宜家佢有無改制度就唔知

以往一查就扣，一個月內查兩至三次可跌一個grade，信不信由你

記得以前查過一次咁大把
好似係第二GRADE咁上下

呢個post重點係借信用卡套現原來係衰過P loan好多

我個人真實例子係借p loan期期準時還TU根本係唔會跌之餘keep住係A 到你還完哂下次銀行係直情會offer預批一個多幾倍的loan俾你 息口又低
因為銀行一向最鐘意有借有還啲人
一張白紙啲人TU反而唔會去到A

我指每條數還幾百咋
Total 每月還8-9k
我人工40k 還8.9k 根本對我無影響 點會無準時還過

仆街銀行 水鳩我借分期

咁你其實真係好唔抵
一樣係有借有還
但借錯另一款product就搞到咁

學投資 用嗰200萬上六百萬不是夢

咁好多人係咁申請信用咭拎優惠個TU咪好差？我老婆以前一年申請三四張咭

癡線 連登好多諾貝爾獎數學家
1年10萬變左1個月10萬

儲多年

事實係會跌起碼一級，佢個計分制度就係咁

問非所答

我覺得層主係睇錯一年5% 做一個月5%

用信用卡禁錢用係好傷
正經借一舊返黎就冇事
點解借錢都唔做下功課
借一舊返黎分分鐘息都係幾%
仲可以分幾年還
你信用卡禁錢 就係禁個下都收你3.5啦
息平極都要成9.幾%

Btw 評級得c定b有冇大問題

搵多幾間大 bank
而家搶生意 乜都批

弱智, TU 係I 可能信用卡都未必出到。仲買樓

用信用卡借錢借到盡先tu會跌
正常消費準時還錢tu會升
有冇理解錯？

用信用卡借錢被視為透支

正常用準時找清數唔交minpay係會升tu

有得諗

如果分17次,每次一萬,佢當你卡com 卡
你一次過借17萬分期都無跌得咁差

仲會計埋係咪財仔卡,如果安信/AEON 卡仲會再跌多D

大行睇壓力測試,反而財仔o個D 可能仲有機,不過D息口一定金

有200萬但要瘋狂借錢

呢你老母家啦

係有心就問多幾間啦

咁佢有冇阻止你去問其他銀行呀

已經唔洗買，直接送

證明銀行好穩陣，樓市gogogo

你女友買女友供

存多一年啦好正常

捱多陣啦

其實tu呢樣嘢真係好on9，我係某銀行借期期準時還，有時仲提早入，結果就因為有一排急用錢問咗3間就急跌，屌你老母我唔等錢洗唔撚洗周圍問啦，唔等錢洗洗閪借錢咩on99，呢間仲要係私營有咩資格去決定人個級數，銀行自己搞好過啦

問得越多間越唔會批

買平小小得唔得呀, 當你女友搵4萬
買590萬樓, 200萬首期
佢一個人夠過壓測

試過幫過個脫期幾個月既人申請最後都批到
樓主不如自己去查下TU 衰啲乜嘢差成咁

你邊度鄉下呀

自己追po睇下其他人啦

借錢係會扣
但準時還錢係可以好高分
有借有還上等人呀
白紙反而最多得C

當然你可以選擇唔信

2017年1月22日

問題1答案是不會，問題2答案是會。為了解答這問題，我已問了幾位高級銀行職員。

首先我們要了解什麼因素會影響信貸評級。影響TU信貸評級不外乎以下因素：

過去有遲還款紀錄或拒絕還款紀錄
申請並提取無抵押借款 （例如credit card loan，tax loan，ploan 等），即所謂 unsecured loan
查詢無抵押借款
以上1是最嚴重，3是最輕。

即是說，只要查詢，提取，或遲還無抵押貸款，都會影響TU信貸評級的。

而樓宇按揭不是無抵押貸款，層樓是抵押品，樓按是 secured loan。

如 secured loan 的話，查詢，申請，和提取都不會影響信貸評級。當然，如遲還款或吾還也一樣會影響評級。

所以，不必擔心做按揭時申請多過一間銀行，因不會影響tu grade的。最重要還是上會後準時供樓

你每借一次就查一次tu
又多一次透支紀錄好難唔跌

話得你TU差就明顯你以往一係係咁遲交
出面街數大，或者還開min pay
你申報個report番黎睇下先啦

同埋你批mortgage,底薪以外既commission
計6成only

tu一借錢就跌㗎啦
然後靠準時觀款拉返上去
但要時間比佢拉

佢on9在提早入會唔計準時還款

有咩收息股一個月5%息?

果然係alpha go

月入都唔算低 仲有200萬現金都要比人屌 正廢老
想買樓想到傻撚晒

唔緊要啦樓價會跌, 等過幾個月TU靚返咪買到囉。

呢你老母家

淨係用女朋友名囉

係時候回家探父母

月入加埋80k都唔借 有冇可能呀

借錢個碼大定細其實唔太影響grading,大碼細碼只係影響銀行/財仔批幾多錢俾你，因為要計total exposure
grading係反映你還款紀錄，期期full pay又準時還通常都aa, partial payment又準時就bb或cc, aa-cc都係屬於good,借錢應該無難度
如果申請ploan或credit card,唔係短時間連續入幾次app都唔太影響，唔會一申請就跌grade
如果card loan,即係本身有張卡，間行批個信用額分期俾錢你，呢的因為本身間行每年都會同個客review tu,所以批card loan未必再check tu,其實都未必會跌,當然你係自己去申請而銀行當app咁咁羅tu就會影響

簡單講，tu有review同application inquiry,前者唔會影響grading

希望幫到大家

巴打真心
有200個就移民啦
香港只會愈黎愈差

而家大學畢業生就係咁撚on9

真心，邊度200個可以移到民，之後又可以揾到食？

TU差，一係等2年，聽講一般紀錄留2年

tu好似要自己用方法升返 佢唔知你找哂錢架

你同屋企人講，
你咁安排，係方便第日買第二間
(層樓你無名，第日你買件平野收租，唔使俾15%稅，只需幾%)

前提係你信你條女

信貸評級差係死症，唔好落你名穩陣d

等咩2年，叫樓主條女換走樓主咪得

例如台灣，過左去你點生活？做咩工？
唔好講話開乜乜港式，唔work架無人食架

係你諗得移民簡單者
你去到當地無人脈照顧你 睇你頂得幾耐
香港雖然惡頂 但勝在你係本地人同搵錢好易

去到第二個國家唔係你把口講咁易嫁大哥

去環聯check请

唔係我講要移民，之前有巴打講囉住200萬可以去移民，我問佢200萬去到邊者

泰國我唔熟，咪問下囉住200萬去台灣可以點生活囉
以我所知，去得台灣做番香港同類工作既人工平一半，租樓 係平D但質數係香港深水埗 3/40年 樓齡質數

當然 你移得民就唔會比你齋去打工就得，如果你諗住囉呢舊錢去開間舖，
唔好諗得太正面，好多本地cafe其實都無乜生意，如果掛個港式名仲快死

呢句真
去外地消費駛錢當然受歡迎
但移民過去要係果度搵錢就完全另一回事了

其實你諗住囉200萬過去做大爺？
唔駛諗"住"同賺錢生活？
人地台灣大學生畢業都揾唔到工，你過去諗住做咩先？
定係你覺得移民=退休？

唔好"齋睇"o個話避走香港，移左民過左去台灣 報道(通常好正常，又話心境好平静)
如果有朋友堅移民，問多D佢地係點生活

話你聽，大多數達唔到在香港既生活水平！揾得少，住舊屋，無娛樂•••
個畫面唔好諗好似旅行o個隻

好清晰

前排中銀card loan 10萬 0息，我仲擔心影響TU

其實呢一刻我唔會移民，由其台灣

香港買樓難，睇自已會唔會放下身段 ,
住屋需要去到咩程度
租樓我就極反對，樓奴論最愛

弱智都學人買樓

樓主十足十啲小學雞賴地硬

女朋友咋，樓主嘅情況佢肯同你結婚至算啦
下世投胎揾個有米老豆full paid